【汕頭水災】佘詩曼微博發微博 替受災120萬人祈福

【汕頭水災】佘詩曼微博發微博 替受災120萬人祈福

廣東汕頭近日暴雨不斷，市內大規模水浸。國家應急管理部指截至昨晚8時，暴雨洪澇災害造成廣東汕頭市、惠州市、東莞市、中山市等14個市27個縣（市、區）的120.8萬人受災，2人死亡，2人失蹤，8.5萬人緊急轉移安置，4,700多人需緊急生活救助。有網民上傳汕頭谷饒華里的災情，當地水位及胸，民眾出動龍舟出入。

多市災情嚴重，藝人佘詩曼、張馨予、景甜、何炅、馬思純、陳紫函、哈文等人紛紛轉發微博祈福，其中張馨予詢問「哪裡有正規有效的渠道可以捐獻物資？」何炅亦分享資料，告誡大家城市內澇的避險自救方法。

而不少當地網民稱，災情比當局宣稱的嚴重，甚至有婦孺斷水斷糧超過48小時，在網上發出求救訊息：

陳紫函：朋友是汕頭人告訴我這次的潮汕災難比大家想像的嚴重，如果得不到重視，必將延誤救援最好時機，有的老人婦孺已經斷水糧超過48小時，並且路況基本都混亂複雜很難挺進災區救災，情況非常嚴峻！希望更快的傳播能引起更多關注和重視，現在基本是村民在自救，希望盡快有政府部門重視並支援救災。

Bella渝_：香港報道的才是我們潮汕的實情新聞！好失望！83萬人被困被CCTV說成近千人；十幾個死了的被說無傷亡；水災已經好幾天了才放新聞出來。水災已發生幾天了，這兩天才得到關注，如果不是人民組織自救，受難的人更多啊！只能靠自己，潮汕人頂住！！現在主力還是義工，幾個朋友參加救援隊伍說很多平房路小水深進不去，有義工體力透支溺水身亡了，求專業救援人員！

cctvb好似無提及

習豬頭：fake news

洩露國家機密

佘詩曼微博發微博

日本美國外國西方地方落大少少雨就一定會提

無落過雨啊

開始煲大新聞
又要被捐錢了

本來可以當無事, 唔使比人打劫荷包

做乜唔喺BIG BIG CHANNEL直播祈福

佘詩曼告誡大家中國內避險自救方法

今日廢老先話日本成日打風報應

係

小災難就捂住
大災難就緊係喪事當喜事辦，發下國難財啦
啲偽人開始出聲，應該係準備籌款

淋病原本諗住港豬澳, 高鐵同沙中線要埋單,
荷包d 錢慳住洗
側側膊扮無事唔使捐
而家唔得喇, 比佢篤爆左

有報水災
不過台灣

慘囉 以後可能冇得撈

其中張馨予詢問「哪裡有正規有效的渠道可以捐獻物資？」

波大無腦

呢條傻閪即係話官方渠無効
雖然係事實，但講出黎都係要拉

120萬
一人比1000 即係12億
今次胃口唔細喎

廣播：「各位市民朋友們，請相信黨和政府，維護社會穩定，不要輕信謠言。」
汕頭水災事件就是境外反華勢力與當地尋釁滋事者互相勾結的結果。他們唯恐天下不亂，以便混水摸魚。希望廣大人民群擦亮眼睛，不參與，不傳謠，不信謠。

沒有水災政府就無行動

尋釁滋事
要求习总立即進行懲處，以免有人造謠生事，破壞社會安寧

$$$$

120.8萬人受災，2人死亡，2人失蹤

厲害了

可信傳媒：cctv cctvb

反了反了
造遙 邊有災情
佢係奸細

汕頭邊有水災 我剩係見TBB得美台日有...

嫻妃冇得拍續集，冇仇報了

台灣

講足成個月

支那汕頭呢啲鬼地方同我地無親，唔洗報啦

祈福黨 !

佢死了 妖言惑眾 國泰民安 何來水災 人黎拉出去斬

洩露国家機密

9999 房屋

另一邊就一帶一路同非洲派錢

汕頭獨立啦

造謠生事, 破壞社會安全

CCTV: 汕頭旱災竟然被說成水災，一定係外國勢力

佘詩曼死得

好似大部份香港人都係喺潮州個邊偷渡落黎

習近平：中國將向非洲提供600億美元支持 2018-09-03 17:25:00 來源： 新華網

沒事兒 沒事兒

大巴大巴咁打落去

外交部：堅決反對任何外國勢力粗暴干涉我国內政，其心可誅，天地不容，任何破壞我国社會秩序的可怕圖謀必定不會得逞

香港藝人
寧可得罪共產黨
莫敢得罪ＴＶＢ

錢財身外物 姐係無事啦

起碼一定識誠哥

CCTVB報日本打風都唔報大陸水災